點樣教小學生分數

平日數字上加減乘除都無問題
但係應用題就出哂事 佢完全唔明

1. 點解十塊餅既1/2是五塊唔係半塊
2. 全班有36個人 有12個女仔 女仔點解唔係佔12個
3. 全班有1/3係女仔 佢知男仔係2/3 不過唔明條式點解會有1-1/3
4. 唔識分幾時用加減乘除

完全唔識教 就快考試點教好
啲學校完全唔教concept

教佢分蛋糕

認真
一即係全 全即係一
你理解到又點樣解比佢聽應該就明咩係分數

因為10/2=5囉
分母係分幾多分
分子係本來個數
有冇咁教？

好明顯佢係完全唔明d concept
你應該教番佢份數既concept先

唔使教 因為求學不是求分數

細個都係睇完先識

我都以為講呢個分數

用表格方式得唔得？
1/2
1 1/2
2 2/2
3 3/2
4 4/2
5 5/2
6 6/2
7 7/2
8 8/2
9 9/2
10 10/2

跟住教佢除，得到答案

有啦 佢明分數不過唔識應用

By wiki

Exactly
佢老豆覺得又唔想我教切餅個啲簡單野
因為佢話學校同佢自己已經講過
叫我直接教應用題

細個勁鐘意睇
不過宜家細路睇Kpop MV

教佢%啦 100% = 1
100%係全部佢應該易明好多

教佢榨汁啦

第三題 可唔可以唔好講 1 ?
用3/3代替
我估佢聽過"計分數加減要分母相同"，
你無啦啦畀個1佢，對佢嚟講可能已經跳晒step

「全班36人，女仔12人，所以12佔全班12/36，再約簡」
「1/2嘅意思係 平均分成兩份
10嘅1/2 係將10 分成兩等份，每個等份就有5」
咁解得唔得？